法國、比利時考慮跟進！ 「華為5G圍堵圈」越來越

華為遭到美國、澳洲與紐西蘭3國以「國家安全」為由拒於門外，日本政府也正研擬排除採購華為電信用品，英國電信業龍頭「英國電信集團」（BT）則宣布不會使用華為所提供的5G網路通訊設備。如今，比利時與法國也考慮跟進；比利時網路安全中心準備調查華為產品的國安風險，法國財政部長勒麥爾（Bruno Le Maire）則指出，法國歡迎華為，但可能對涉及國家主權或敏感技術的投資設限。

華為副董事長兼首席財務長（CFO）孟晚舟1日在溫哥華國際機場被捕，7日在溫哥華法院出席保釋庭，加拿大檢方要求法官不准交保，而主審法官尚未作出裁決，將於10日再度開庭。孟晚舟被控在2009到2014年間，以Skycom公司的名義，向伊朗輸出美國禁運的器材設備。一旦引渡美國，她將面臨密謀詐欺數家金融機構的罪名，最高可能被判30年徒刑。

華為自2015年開始成為全球第二大通訊裝備生產商，使美國為首的多國圍堵行動逐年增加。2012年，美國國會發布一份報告指出，華為和中興通訊（ZTE）可能為中共網軍的網路戰提供特殊服務。美國也遊說義大利、德國及日本等盟國政府和電信業者，不要採購華為的網路和電信設備。目前，由美國、英國、澳洲、紐西蘭、加拿大所組的「五眼聯盟」（Five Eyes）情報共享體系當中，剩下加拿大尚未正式禁用華為。

澳洲政府於8月底通知華為不得在澳洲提供5G技術，紐西蘭11月跟進，拒絕5G電信網路使用華為的行動網路設備。歐洲方面，德國也質疑華為的安全性，英國軍情六處（MI6）則認為華為提供的網路設備「確實有潛在的安全風險」。華為長年在歐盟總部所在地比利時深耕，2015年更在魯汶（Leuven）設立歐洲研究院。然而，比利時網路安全中心指出，將透過國內外管道，調查使用華為的設備產品是否存在風險。

終於發現支那嘅惡意

漣漪

Five Eyes 成堆都係大英國帝國前殖民地
點解香港

得香港用

破窗效應

仲有德意志

依家先發現

根本無可能用大陸野，全部都有後門程式

係葡萄牙on99同華為簽

美國佬惡撚到

中南海有邊個無美英護照啊。

全世界得支那可以用華為
一蟈獨大，支那狗又贏

無其他人可以追到支那既科妓

淨係可以內銷
之後就講全世界最多人用嘅5G公司

加埋日韓Ten Eyes

全球反支，聲勢浩蕩。
可惜，中国都係贏

信長包圍網

好彩世界有donald trump

年中唔知幾多人用「信長包圍網」比喻
然後我就一定要修正呢類錯誤

信長包圍網最後邊個贏先？
中國比信長？

信長死撚左
德川（會唔會係香港？）贏左